【引渡惡法●Fact check】林鄭講大話！解密檔案證英官憂中國人權拒設引渡

林鄭月娥今早在立法會答問大會上，聲稱回歸前通過的《逃犯條例》不適用於中國，並非刻意安排，亦非害怕內地法制，遭毛孟靜直斥是「講大話」。立法會主席梁君彥認為毛出言侮辱，要求毛收回言論不果，更驅逐毛離場。但《蘋果》翻查英國解密檔案，證實林鄭的確「講大話」。

根據英國解密檔案，英國外交部1992年曾與港英政府討論香港回歸後，中港之間的「非常規引渡」問題，外交部官員疑慮中港商討引渡問題是否恰當。時任港英政府副政治顧問柏聖文（S.E.Bradley）強調，從來沒意欲和內地商討中港之間引渡安排，並指一旦達成協議，可能引起與香港簽定引渡協議的國家擔心，其中一個最主要的恐懼，是其他國家移交到香港的疑犯，有機會被引渡到中國。
而在相關的解密文件中，英國政府一直強調，中港簽訂引渡協議的首要考慮是相關國家的人權狀況，「只與司法制度、刑罰制度、人權狀況達到可接受水平的國家建立引渡關係」，即使香港回歸中國50年，這些標準仍然而且必須維持適用，意味若不符合這些條件，不可實行引渡協議。

大巴大巴車落去

唔好俾佢沉

推下

林柒係講大話喎，即係毛姨姨無侮辱佢啦

推

pish

林鄭:所有英方紀錄文件都係廢話

喺即場拎文件踢爆林鄭就有用。

呢條仆街柒婆諗著借啲易講少少大話等你班人放行

［翻查立法會檔案］1998年保安局：保證會做公眾諮詢 預期2-3年 安排必須要得香港特區接受